伊院疑篤灰 醫管局認警可查病人標籤

伊院疑篤灰
醫管局認警可查病人標籤

伊利沙伯醫院已在分流站加上透明屏風分隔，稱藉以加強保障病人私隱。

【本報訊】6.12反送中示威全面爆發當日，伊利沙伯醫院急症室人員被指「篤灰」，導致受傷示威者在醫院內被捕，事件引起醫護人員及公眾不滿，認為違反病人私隱。醫管局昨公佈調查結果，聲稱未有證據顯示急症室人員曾將有關病人的資料直接轉交第三者，但承認警員一向或會按執法需要，要求入院登記處提供載有病人個人資料的病人標籤，院方已即時停止有關做法。

6.12金鐘爆發大規模警民衝突，有受傷示威者送往伊利沙伯醫院治理，警方入醫院搜捕，引發篤灰疑雲。其中一宗涉及一名護士被指向警方告發病人，該護士被指向駐院警察詢問「催淚彈個催字點寫？」，疑因此洩露示威者身份，令示威者在院內被捕。

相關新聞：「港已無民主」美參院加快出招

稱已改善急症室加強保障

據悉，伊利沙伯醫院調查顯示，當時該名護士記錄病人資料時，曾經細聲地自言自語說「催淚彈個催字點寫？」視線望不到警員，警員是在該名護士的後方，該護士並非刻意問警員「催」字怎寫。

另一宗涉及左眼受傷的拔萃女書院楊老師，院方認為也沒證據顯示有醫護人員洩露其私隱，當時楊老師在急症室登記後，未被護士分流前，已被警方識別其身份。

不過，有伊院醫護人員質疑調查結果沒交代為何警方能識別病人身份。伊院承認，小組調查時亦同時留意到，警員或會按其執法需要，要求入院登記處提供載有病人個人資料的標籤，有關安排一直沿用多年。雖然是次調查沒證據顯示有醫院職員曾將有關個案的資料交予警員，院方事後已即時停止此做法。

小組向醫院建議改善急症室環境設施以加強保障病人私隱，包括在急症室分流站及診症室地板入口處加上標示，以識別急症室臨床區域；而分流站會額外加上透明屏風分隔，配合實際運作需要，並同時加強保障病人私隱。

院方已落實執行有關建議，在急症室進行改善工程，加上適當標示和屏風，標示急症室臨床區域及改善分流站私隱度，以加強保障病人私隱，而過去警員按其執法需要，要求入院登記處提供病人標籤的做法，院方認為不符合保障病人私隱原則，已停止有關做法。

■記者陳沛冰

上一則
上一則
候選人張贊華拾眼鏡被捕

下一則
下一則
褫奪何君堯博士銜 母校：得主須為社會榜樣

「港已無民主」美參院加快出招
政治封殺 選民勢懲建制
DQ無準則 朱凱廸答「是」即入閘
民主派17南區候選人促撤蔡亮
聶德權：押後區選「大家有把尺」
西環集中營：京阻黃之鋒入閘 表面贏實際輸
《蘋果》杯葛警謊記者會
《蘋果》聲明
記者開罪警察《經濟》疑秋後算賬炒3人
機場電腦疑封網媒HKFP頁面
濾罐當磚 陳曼琪抹黑港台記者
女童出疹 屯門友轟警播毒
寵物不適 收容所急遷60貓狗
催淚彈爆窗 戶主轟警濫權
候選人張贊華拾眼鏡被捕
褫奪何君堯博士銜母校：得主須為社會榜樣
何君堯遭褫博士學位 辦事處被贈興
林鄭否認被撤換「無與勇武對話」
特首 政府 民望空前新低
政府：不想高調處理陳同佳
警籲萬聖夜早唞酒吧業怒斥倒米
海洋公園騷禁提香港 職員擬罷工
11.2維園集會 33城市同步聲援
知專院長見學生 拒公開彥霖CCTV
陳肇始避談食「催淚梨」
四暴動案全交區院無陪審團裁決
學生7.27元朗被捕 還柙7日撤控
涉荃灣噴漆刑毀 三少年投訴警暴
「岳男」加控拒捕罪 涉案警用編號代名
起底禁令收窄範圍 大狀：仍損新聞自由
冷氣工辱國旗判社服
良心警官︰我們淪高官防護盾
馬鞍山趕警湯水店不獲續約
學界聯署促學體會續辦甲組
DQ黃之鋒北京等國際制裁

透明去保障病人
香港正苦係咪乜柒都要咁柒

人地要你有公正公開既野就唔撚透明

HA 含撚啦
Btw, 羅犯個細路11月6會係各大醫院出現